胡錫進證實印度抓到中國間諜！

胡錫進證實印度抓到中國間諜！

可憐的間諜，為中共工作有生命危險

======================================================

胡锡进
34分钟前 来自 HUAWEI P30 Pro

印度近日抓了一名“中國間諜”，他是自由記者，名叫沙爾馬，61歲。有意思的是，印度方面在宣布這個消息和印媒報導這件事時，都突出了沙爾馬曾為環球時報撰稿，足以給人造成針對環球時報的負面聯想。印方指控說，此人是在環球時報上撰寫文章後受到中國情報人員注意，並逐漸開始向中方出賣印度國防信息的。

老胡不知道印方是否因為中印關係緊張在製造冤案，他們講的那些情節有幾分是真的。但我很清楚的是，環球時報在世界各地有大量特約撰稿人和普通作者，我們創辦英文版十多年來，因為印度知識分子普遍能用英語寫作，有印度人在北京環球時報編輯部工作，也有人從印度為我們撰稿，這是非常尋常的事情。

印方對沙爾馬先生向中國提供情報的指控是否嚴肅，我無法迅速評論，但是他們公開扯出環球時報，給此案增加噱頭，非常不應該。他們顯然沒有做到對中國一家媒體給予應有的尊重。印度政府這樣做尤其有失體面。

環球時報圍繞中印邊境衝突做了一些報導和評論，我知道一些印度人對我們有意見。但他們可以公開抨擊我們，與我們論戰，而搞這種小動作，我覺得挺沒意思的。

========================================================

抓到間諜！傳遞印度軍隊機密給中國 《環時》記者被逮

3名間諜遭印度警方逮捕。左至右分別為石青、沙馬爾、辛格。（擷取自斯坦時報）

環球時報涉間諜業務？印度逮捕三名間諜(圖)
2020-09-20 07:54

中國女子石青、印度記者沙爾馬（中）和尼泊爾男子辛格。（圖片來源：印度德裡警方）

【看中國2020年9月20日訊】（法廣RFI）印度德裡警方9月19日透露指，日前發現曾為中國官媒《環球時報》撰文的該國自由記者沙爾馬（Rajeev Sharma）涉嫌從事間諜活動，曾向中國情報機構傳遞國防敏感信息於14日被捕。此外，印方還抓捕了一名叫石青（音譯：Qing Shi）的中國女子和尼泊爾男子辛格（Sher Singh），二人被指涉嫌向該記者支付情報酬勞。

據《印度斯坦時報》報導，德裡警察局副局長亞達夫（Sanjeev Yadav）表示，調查顯示沙爾馬與一名叫邁克爾（Michael）的中國情報官員保持聯繫，並將包括洞朗地區在內的印中不三國交界處有關印軍部署的機密信息交給了後者。另外，沙爾馬還被指向中方情報官員提供了印度和緬甸軍事合作的信息，及其他的一些中印邊境軍隊部署的相關細節。

警方稱，中方情報人員為沙爾馬的每項任務支付500美元，自2019年以來，他已經從中獲得300萬盧比（約40 755美元）。警方指，而在此之前，他們不知道沙爾馬已經得到了多少錢。警方還提到，沙爾馬2010年到2014年曾為中國官媒《環球時報》撰文。在看了他的專欄後，一位來自中國昆明，名為邁克爾的中方情報官員透過職業社交媒體領英（LinkedIn）聯繫了他，並邀請他來昆明，行程花費全由邁克爾出資。會面時，邁克爾要求沙爾馬就中印關係各方面提供幫助，2016年至2018年，後者與邁克爾和另外一位相關人員Xou保持聯繫。

警察介紹稱，沙馬爾曾在寮國、馬爾地夫與邁克爾、Xou見面並作簡報，也曾通過電子郵件和社交媒體進行聯繫。2019年1月，沙爾馬在昆明與一間中國媒體公司的負責人「喬治」（George）見面，會面過程，喬治邀請夏爾馬撰寫有關達賴喇嘛的文章，每篇文都可獲得500美元酬勞，而他們會透過公司在南德裡（South Delhi）的姊妹公司付款。

警局副局長雅達夫指出，他們發現沙馬爾透過空殼公司獲得報酬，該公司由外國機構經營，負責人為一對中國籍夫妻張昌（音譯：Jhang Chang）以及張莉莉（Chang-li-lia），他們以假名蘇傑拉與亞紗經營該公司。而他們目前人都在中國，由目前已被捕的石青與辛格負責經營業務。警方指出，沙馬爾是在9月14日因被發現持有機密文件被捕，法院於15日審理他的案件，他已被警方拘留6天，目前他已經提交保釋申請文件，將在本月22日接受處理。

胡錫進證實印度抓到中國間諜！

可憐的間諜，為中共工作有生命危險

胡叼盤d針

即割！！

要怪只怪你唔係慢慢周之流囉！！

咖哩國會點做

印度可能真係支那剋星

好人好姐點會幫環球時報寫稿
唔幫環球時報寫稿咪冇事
係印度做間諜比人拉係天經地義

製作成咖哩飯

好鍾意樓主用紅字標出重點，唔駛嘥時間睇晒全文！

環球時報

間諜主務

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

Condom
班中國人係後面做鍵盤戰士推前線去死

但我很清楚的是，環球時報在世界各地有大量特約撰稿人和普通作者，我們創辦英文版十多年來，因為印度知識分子普遍能用英語寫作，有印度人在北京環球時報編輯部工作，也有人從印度為我們撰稿，這是非常尋常的事情。

俾d掌聲印度
係反共方面佢地係領先全球

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

中國間諜曾為《環時》工作 胡錫進批印度：搞小動作沒意思

2020/09/20 20:16
〔即時新聞／綜合報導〕正值中印邊界關係緊張之際，印方日前發現一名曾為中共官媒《環球時報》工作的印度記者涉及間諜活動，提供敏感信息給中方。對此，《環時》總編輯胡錫進今天（20日）在微博上不滿印方「硬扯」環球時報，「搞這種小動作，我覺得挺沒意思的。」

根據《印度斯坦時報》報導，印度德里（Delhi）警方19日指出，他們發現曾為中國環時撰文的記者沙爾馬（Rajeev Sharma）涉嫌提供情報給中國。調查顯示沙爾馬與一名中國情報官員保持聯繫，並將印度與盟軍軍隊部署有關的機密發送給該情報人員，當然也包括中印邊境軍隊部署的相關細節。

對此，胡錫進今天下午提出質疑，稱印方宣布此消息時刻意突顯沙爾馬曾為環時工作的事情，認為「足以給人造成針對環球時報的負面聯想」。他表示不知道印方是否因為中印關係緊張在製造冤案，但環時在世界各地有大量特約撰稿人和普通作者，且印度知識分子普遍能用英語寫作，「有印度人在北京環球時報編輯部工作，也有人從印度為我們撰稿，這是非常尋常的事情。」

胡錫進批印度公開扯出環時給此案增加噱頭一舉非常不應該，「他們顯然沒有做到對中國一家媒體給予應有的尊重。印度政府這樣做尤其有失體面。」他表示，環時確實針對中印邊境衝突做了些評論，也清楚不少印度人對此有意見，「但他們可以公開抨擊我們，與我們論戰，而搞這種小動作，我覺得挺沒意思的。」